## 数据结构

String 
    二进制安全
    可以包含任何数据,比如jpg图片或者序列化的对象,一个键最大能存储512M
Hash
    键值对集合,即编程语言中的Map类型
    适合存储对象,并且可以像数据库中update一个属性一样只修改某一项属性值(Memcached中需要取出整个字符串反序列化成对象修改完再序列化存回去)
    存储、读取、修改用户属性
    是一个 string 类型的 field（字段）和 value（值）的映射表，每个 hash 可以存储 232 - 1 键值对（40多亿）
    hash 特别适合用于存储对象
List
    链表(双向链表)
    增删快,提供了操作某一段元素的API
    1,最新消息排行等功能(比如朋友圈的时间线) 2,消息队列
    一个列表最多可以包含 232 - 1 个元素 
Set
    哈希表实现,元素不重复
    1、通过哈希表实现的，所以添加、删除,查找的复杂度都是O(1) 2、为集合提供了求交集、并集、差集等操作
    1、共同好友 2、利用唯一性,统计访问网站的所有独立ip 3、好友推荐时,根据tag求交集,大于某个阈值就可以推荐
Sorted Set
    元素不重复，将Set中的元素增加一个权重参数score,元素按score有序排列，分数(score，double类型)可以重复
    数据插入集合时,已经进行天然排序
    1、排行榜 2、带权重的消息队列